【英超】小球會疫情下哀歌 般尼會長：8月仍未重啟球季或將破產

沒有足球比賽的日子，球迷個個心癢難熬。其實各大球會也是一樣。足球聯賽因應新冠肺炎疫情停擺，球會在零收入的情況下仍要付出人工和維持場地等龐大開支，不少球會也處於「吊鹽水」的緊急狀態。

英超球隊般尼會長加歷克（Mike Garlick）率先表示，如果球季到8月仍未能重啟，球會或會破產。

般尼會長加歷克表示，「事實是，如果我們未能完成球季，而下季的揭幕日期仍未有清晰的時間表，我們作為球會到8月將會沒有金錢營運下去，這是事實。」

「我不清楚其他球會的財政狀況，不能代表他們說話。我只能說出我們的處境與立場。」因此他指出，在情況安全下，「我們非常有決心和渴望盡快完成球季。」
向來財政穩健的德國聯賽也未能獨善其身，據報若今季德甲腰斬，預計將面臨七億五千萬歐羅（約六十三億港元）損失，已有不少球隊向政府申請短工津貼，代為支付部分薪金。消息指如果德甲和德乙五月仍未復戰，電視拒支付轉播權費用，將分別有一隊和七隊申請破產。六月繼續停戰和沒有版權收入的話，各自另加三隊和兩隊破產。

經濟能力強如英超和德甲也受到打擊，其他聯賽更是重災區。法甲球會聯合會兼聖伊天監事會主席卡亞素直言：「現在每家球會都在燒錢，如果情況持續，恐怕法甲和法乙有半數球會在半年內破產。」

【英超】小球會疫情下哀歌 般尼會長：8月仍未重啟球季或將破產

即時體育

撰文：吳慕兒
2020-04-06 09:01
最後更新日期：2020-04-06 09:33
沒有足球比賽的日子，球迷個個心癢難熬。其實各大球會也是一樣。足球聯賽因應新冠肺炎疫情停擺，球會在零收入的情況下仍要付出人工和維持場地等龐大開支，不少球會也處於「吊鹽水」的緊急狀態。

英超球隊般尼會長加歷克（Mike Garlick）率先表示，如果球季到8月仍未能重啟，球會或會破產。

般尼會長加歷克表示，「事實是，如果我們未能完成球季，而下季的揭幕日期仍未有清晰的時間表，我們作為球會到8月將會沒有金錢營運下去，這是事實。」

「我不清楚其他球會的財政狀況，不能代表他們說話。我只能說出我們的處境與立場。」因此他指出，在情況安全下，「我們非常有決心和渴望盡快完成球季。」

般尼會長加歷克（圖左）表示，如果球季到8月仍未能重啟，球會或會破產。（Getty Images）
般尼在領隊戴治（圖右）帶領下，2016/17球季重返英超。（Getty Images）
般尼在英超中雖然屬小球會，但今季表現不俗，目前排在第10位。（Getty Images）
般尼在英超中雖然屬小球會，但今季表現不俗，目前排在第10位。（Getty Images）
疫情下英超停擺，般尼表示失去收入令他們難以長期支撐下去。（Getty Images）
+2
般尼會長：全力支持完成賽季

他接受天空體育訪問時稱，「我們全力支持完成球季，每個人都希望完成工作。對所有英超球會而言，完成球季一定是最好的結果。」

「就算要閉門作賽，餘下賽程要在數星期內逼在一起，20支英超球隊仍希望踢完今季。」

英超停擺對他們實際影響有多大？般尼方面表示，每場主場比賽，收益約500萬英鎊，直播收益約4500萬英鎊。換言之，對於球會而言，時間是他們的最大敵人。停擺拖得越長，對他們越不利。

財力充足的大球會尚可支撐，對般尼那樣的小球會，沒有比賽就沒有主場收入，一旦英超腰斬，更要面臨在已收取的電視直播收益之中，拿回部分出來。般尼剛公布業績，當中顯示他們只有400萬英鎊盈利，但有預留部分現金作儲備。

呢隊西波有今日，平時反曼城反得最大聲係佢地
話有錢唔係大晒
咁有骨氣丫嘛，繼續為錢煩惱啦

事實是

屌你老母英超都小球會？咁英甲英乙嗰啲叫咩？納米球會？

錢唔係萬能 但冇錢呢

2020年仲係英式高Q大棍踢法
降班都唔可惜

香港01都貼
樓主支那仔

賣Pope 咪得囉

而家先知道有啲球隊睇起上來好有錢，但冇收入起上來半年都捱唔住

最緊要痢冇冠，話之其他隊破產

學皇者利拎政府錢啦

反利：其他隊破產關我撚事

平時收入大 所以支出可以大到離哂地
依家無先兆突然停哂收入 即刻入不敷支

19隊都想腰斬牙

真係冇諗過會咁不堪一擊，諗住啲球會平常會儲開啲錢，都有啲儲備可以至少頂返半年咁上下，點知前幾日睇新聞話連巴塞都諗住會唔會六月申請破產咁

平時收入太倚賴電視轉播費

般尼這類英超球會的情況，他們願意閉門作賽，顯然「必須有波踢」這訴求，是為了換取更大筆的賽日收入，那就是電視轉播費用！這筆佔賽日收入逾半的金額，對任何球會而言都是難以搣甩的毒癮，尤其是般尼這類規模較少的球會。

般尼每場主場比賽，現場收益僅500萬英鎊，直播收益卻高達4500萬英鎊。換言之，英超一旦腰斬，般尼既失去沒有現場收入，更隨時須繳回已收取的電視直播收益。

若按上季收入作比照，現時排榜首利物浦上季的電視轉播收入高達1.52億英鎊冠絕全英超；至於衛冕的曼城電視轉播收入亦有1.51億鎊，是全歐洲僅有兩支超過1.5億鎊的球隊。但更令人意外的，是護級失敗的卡迪夫城、富咸及哈特斯菲三者電視轉播收入合計也超過3億鎊；單是哈特斯菲轉播收入已較歐洲班霸拜仁慕尼黑還要多。難怪英超球會心底裏只有一大訴求：「復！賽！」那怕比賽是要閉門，最重要是有電視轉播。

體育網站《The Athletic》較早前報道，英超賽會經評估後，指假如今季英超最後腰斬收場，20間球會要共同承擔7.62億英鎊的轉播收入損失，當中涉及違反本土和國際轉播權益等法律責任。

按慣例，英超球會每季8月和2月會分別收到負責轉播的電視台一筆資金。不過，今年情況特殊。以其中一間負責本土轉播的電視台Sky為例，他們既損失了向電視觀眾按賽日收費那筆資金，又不能用英超直播作為上台宣傳，其實損失不菲；假如球賽腰斬必定要向賽會追討。

正因如此，英超球會傾向寧願閉門作賽也要「開波」，起碼可以收回轉播費用，否則將會入不敷支，連出糧給球員也有困難。